\assignementTitle{Проверка подписи в транзакции}{5}

Перед тем, как транзакция Ethereum будет отправлена в сеть, она подписывается на узле
c использованием одного из приватных ключей, доступных на данном узле. 

Транзакция подписывается не вся, а только следующие данные в ней:

\begin{verbatim}
nonce
gasprice
gas
to
value
data
\end{verbatim}

Перед тем, как быть подписаны, эти данные сериализуются - представляются в виде набора байт
с помощью RLP (Recursive Length Prefix) кодирования.

Напишите программу, которая бы проверяла транзакцию на предмет подделки.

\inputfmtSection

В качестве входных данных будут передано 8 транзакции в виде JSON-записей их содержимого.

\outputfmtSection

Одна строка - число от 0 до 255, которое, если его записать в двоичном виде, кодировало
бы состояние транзакций: если в нулевом бите --- 0, то первая в списке транзакция
подделана, если --- 1, то верификация первой транзакции прошла без ошибок; если в
первом бите --- 0, то вторая в списке транзакция подделана, если --- 1, то верификация
второй транзакции прошла без ошибок и т.д.

\exampleSection

\textbf{Пример правильной транзакции в формате JSON:}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{"blockHash": "0x00", "blockNumber": 0,
"from": "0x58f6ab42b6345907fa20aeca0274548dee6e2e32",
 "gas": 90000, "gasPrice": "28000000000", "hash": "0x00", "input": "0x", "nonce": 1,
 "r": "0xcc8350cb3a4390832f6c1af92a8354438d6c0d7029666c414bc88f44bfd2caba",
 "s": "0x7a00af5fc114415494e16a9a657801e1813e5f4193b226b409a05d87dd613de7",
 "to": "0x9a1cdf391b4241da2aca61af6b746e273b24fad9", "transactionIndex": 0,
 "v": "0x26", "value": "1236096691978933262"}
\end{minted}

\textbf{Пример некорректной транзакции в формате JSON:}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{"blockHash": "0x00", "blockNumber": 0,
"from": "0x2ed42f423ee2f457ab6968203ba08a7e564ac0e5",
 "gas": 90000, "gasPrice": "53000000000", "hash": "0x00", "input": "0x", "nonce": 0,
 "r": "0x518eeb19f4b25ddadfab228cc4bdd45b585056544effc78d804b4821da648b87",
 "s": "0x348138d4db546f6f488cb5cd99c3940966ab52627a80fd60c4490f857ab76f99", 
 "to": "0x4dc922e93e2e1f1059d72bc7e7e0415c2b22335a", "transactionIndex": 0,
 "v": "0x26", "value": "5944533907010808614"}
\end{minted}

\commentsSection

Для решения задачи используйте модуль \texttt{transactions} из Python библиотеки \texttt{pyethereum}. 

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/02_cryptography/13_sign_in_ethereum/solution}
